# Схема со строками переменной длины

До сих пор у нас в схеме были типы фиксированной длины: числа и строки типа `varchar`, длина которых указывается в схеме.
Конечно, для полноценной СУБД этого мало и нужна поддержка строк переменной длины. Хотя бы таких, длина которых помещается на страницу.
В этой задаче вам нужно будет добавить поддержку таких строк.

Как легко догадаться, нужно уметь делать две вещи: сериализовать строки таблицы по заданому адресу памяти и располагать строки переменной длины на странице.
Для первого, нужно совсем немного: доработать уже имеющуюся сериализацию, добавив строки типа `string` в конец.
Код для сериализации живет в файле `marshal.cpp`
Сериализация для схемы `(int, string, string)` должна получиться примерно такая:

```
+--------------------------------------------------------------------------+
| nulls | int data | lenght2,offset2 | length3,offset3 | string2 | string3 |
+--------------------------------------------------------------------------+

```

Чтобы уметь располагать строки разной длины на странице, вам нужно будет написать совершенно новый код для обслуживания страницы.
До сих пор расположение строк на странице делалось в файле `fixed.cpp` и существенно полагалось на то, что все строки одинаковой длины.
Поскольку длина известна, то позиция строки легко вычисляется.
Дальше можно работать непосредственно со слотом: читать из него строку или записывать.

Вспомните схему для хранения строк переменной длины, которая рассказывалась на лекции: в начале страницы хранятся оффсеты до строк внутри этой страницы,
а содержимое самих строк находится уже внутри, по этим оффсетам. Содержимое страницы выглядит при этом вот так:

```
+---------------------------------------------+
|aux data| row1 offset | row2 offset|         |
+---------------------------------------------+
|                                             |
+---------------------------------------------+
|                                             |
+---------------------------------------------+
|                   |           row2          |
+---------------------------------------------+
|   row2    |            row1                 |
+---------------------------------------------+

```

Если в случае фиксированной длины мы при удалении могли просто освободить слот, то для строк переменной длины это сделало бы просто дырку какого-то размера,
куда может поместиться или не поместиться новая строка. Поэтому при удалении нужно не только пометить нужную строку удаленной, но и продвинуть оставшиеся, так, чтобы занимаемое на странице место не имело дырок.
Индексы строк при этом нужно сохранить, чтобы можно было продолжать к ним обращаться по полученным при вставке идентификаторам.
Реализовать все это предлагается сделать в файле `flexible.cpp`.

В результате должен заработать тест в файле `main.cpp`.


